<resources>
    <string name="app_name">Словарь кинолога</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Cловарь кинолога</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_training">Дрессировка</string>
    <string name="menu_poroda">Породы</string>
    <string name="menu_wash">Уход</string>

    //породы
    <string name="title_characteristics">Характеристики</string>
    <string name="title_character">Характер</string>
    <string name="title_history">Історія</string>
    <string name="title_using">Застосування</string>
    <string name="title_povadki">Уподобання</string>
    <string name="title_plus_minus">Позитивні та негативні якості</string>


    <string name="german_title">Німецька вівчарка</string>
    <string name="german_charakteristics">
        Група: 1.
        \nТип породи: службова, сторожова
        \nВисота в холці: 55-65 см.
        \nВага: 25-40 кг.
        \nТривалість життя: 10-14 років.
        \nКолір: чорні, білі, чорно-підпалі, зонарні, чепрачні, руді.
        \nТип шерсті: довгошерстна, короткошерстна.
    </string>
    <string name="german_history">
        Німецькі вівчарки походять від зниклих пастуших собак, що населяли територію сучасної Німеччини. Протягом XVIII—XIX століття,
        скотарство було поширене по всій Європі, а Німеччина була його центром. Типова для того часу роль у собаки — супроводжувати стадо
        від точки до точки і охороняти його. Пастуші собаки того часу не були стандартизовані і відрізнялися великою різноманітністю в
        екстер’єрі. Адже цінували їх не за зовнішність, а за робочі якості. Найчастіше вони не могли об’єднати в собі функції скотогонной
        і сторожової собаки, так як великі не відрізнялися кмітливістю, а розумні, але маленькі не могли відігнати хижаків. Розведення
        собак цієї породи припадало на округ Вюртемберг. Вже до 18 століття тут розвелося таке велике поголів’я вівчарок, що їх почали
        схрещувати з іншими породами, продавати купцям. Словом, очищення породи все ще тривало. Поки в 1882 році на виставку в Гамбурзі були
        презентовані дві особини, пси Кірасу і Грейф, від яких, згідно племінним книгам, і повелися чистокровні лінії. З часом німецька
        вівчарка стала службово-розшукової, вартової, охоронної, захисної і просто компаньйоном людини. Це одна з найпопулярніших порід в
        світі, в США вона займає друге місце за популярністю, у Великобританії четверте.
    </string>
    <string name="german_charakter">
        Німецька вівчарка дуже впевнений у собі та рішучий собака. Вважається одним із найвідданіших псів. Господаря просто обожнює й готовий
        ходити з ним поруч у будь-який час. Заради господарів здатен багато на що, буде охороняти вас надійно, постійно, заради членів
        сім\'ї може битися на смерть. Якщо ви будете правильно доглядати за улюбленцем, то з нього виросте чудовий компаньйон. Багато людей
        помилково асоціюють цих собак лише зі сторожовими, але не всі знають, що вони можуть стати улюбленцем усієї сім\'ї, звісно, тільки за
        умови правильного виховання. Песики добре сходяться як із літніми людьми, так і з дітьми. Також знаходять спільну мову з іншими
        тваринами. Експерти не радять залишати вівчарок надовго на самоті. Вони потребують постійного спілкування з людьми, люблять бути в
        компанії. За характером спокійні та врівноважені. Правильно вихована німецька вівчарка добре знає, як поводитися й ніколи не буде
        руйнувати щось у будинку або псувати хазяйські речі.  Німецька вівчарка має безліч талантів, це особливі тварини. Такого собаку утримувати
        одне задоволення.
    </string>
    <string name="german_using">
        На початку ХХ ст. німецькі вівчарки з охоронців стада перетворюються на поліцейських собак. А в середині століття знаходять застосування у військових операціях.
        Дуже часто собак цієї породи беруть на службу - у поліцію, служби порятунку.  Це працьовиті та розумні пси, які виручають людину в багатьох життєвих ситуаціях. Це незамінний помічник
        людини у важких ситуаціях, а іноді собака повністю замінює людину, наприклад, в горах, там де людині не пробратися. Сучасні технології
        дозволяють людині використати робототехнику в небезпечній роботі, але іноді техніка може підвести там, де потрібен вияв інтелекту. У
        цьому випадку собака стає незамінним знаряддям. Тому використання німецької вівчарки на службі залишиться, мабуть, актуальним на всі
        часи. Німецька вівчарка універсальна. Вона однаково добре може служити собакою-компаньйоном, охоронною, захисною, розшуковою,
        службовою і вартовою собакою. Успішно використовується в тваринництві як пастушья собака. Частіше за інші породи використовується на
        службі в армії, в поліції, для охорони державних меж. Добре видресирувана німецька вівчарка незамінна при затриманні злочинця.
        Використовується для супроводу сліпих. Рух "собаки-поводири" почався в Німеччині. У німецькій асоціації German Red Cross Ambulance
        Dogs Association собак навчали відшукувати тих, що поранилися на полі бою. Бачачи величезний потенціал собак-санітарів, асоціація
        почала навчати деяких з цих тварин допомагати ветеранам, що осліпли під час Першої світової війни. До 1919 р. понад п\'ятисот сліпих
        ветеранів війни отримали собак-поводирей. Багато Хто з цих собак був німецькими вівчарками.Чудово живуть в злагоді з дітьми. Може
        бути дресирована практично по будь-якому нормативу.
    </string>
    <string name="german_povadki">
        Саме підходяще місце для проживання такої собаки, як німецька вівчарка, безсумнівно, є вулиця, де вона зможе досхочу побігати на
        свіжому повітрі. Приватний будинок краще всього підійде для цієї мети. Німецька вівчарка не потребує частого купання - достатньо
        одного разу на місяць із використанням шампуню, який добре промиває шерсть. Якщо собака трохи забруднився, то його можна обтерти
        вологою ганчіркою. Також після кожної прогулянки необхідно мити лапи. Для того щоби шерсть була здоровою, кілька разів на тиждень її
        потрібно вичісувати спеціальною щіткою. Слідкуйте за чистотою вух - їх слід акуратно протирати змоченою в чистій воді марлею. Кожна
        німецька вівчарка має свої харчові уподобання. Щоби скласти раціон, поспостерігайте за своїм улюбленцем. Допустимі як спеціалізовані
        сухі корми, так і приготована в домашніх умовах їжа. Але пам\'ятайте, що в чистому вигляді сире м\'ясо давати не можна, його потрібно
        обдати окропом. Німецька вівчарка потребує постійних прогулянок. Бажано частіше гуляти вдень, щоби собака отримував необхідну
        кількість ультрафіолету. Також привчайте пса до купання в річці, це добре розвиває мускулатуру. І бажано, щоби вигул здійснювався в
        одну й ту ж годину кожен день, адже ці собаки люблять дисципліну.
    </string>
    <string name="german_plus_minus">
        Позитивні якості.
        \nВисокий рівень інтелекту.
        \nВисоко розвинена чутливість та інтуїція в поєднанні з безпристрасною психікою роблять німця прекрасною
        собакою-поводирем.
        \nХороша здатність до навчання.
        \nЗавдяки своєму розуму, німецька вівчарка легко засвоює нові команди і прекрасно піддається дресируванню.
        Що і принесло їй таку славу в якості службових собак.
        \nНевередливим до умов утримання.
        \nСобака цієї породи легко переносить різні погодні умови. Життя на вулиці її не лякає. Незважаючи на
        це, в сильні морози все ж варто подбати про додаткове утеплення спального місця.
        Утримання в квартирі так само прийнятно, так як габарити німецької вівчарки невеликі. Хоча квартира не повинна бути дуже маленькою.
        І не варто забувати виводити її на прогулянки.
        \nНевибагливість у харчуванні.
        \nОсобливої вимогливості до їжі не спостерігається.
        \nВідкритість і товариськість.
        \nПроста і зрозуміла в своїй логіці, собака цієї породи передбачувана у своїх вчинках. Не відрізняються
        злопам’ятністю, навіть при сильній образі.
        \nВiдданість.
        \nНімецька вівчарка завжди буде вірна своєму господареві. Зміна власників або тривале розставання дається їй дуже нелегко.
        \nПриродність і краса.
        \nПлемінної німця легко дізнатися по неповторному профілю та виключної дива. Своєю благородністю вона зуміла
        завоювати багато серця.
        \nЕнергійність і рухливість.
        \nЦе може бути недоліком, якщо у вас немає часу на довгі походи. Але якщо подорожі та прогулянки по парку –
        це ваше все, тоді кращого попутника з високою активністю не знайти.
        \nДуже добре розвинені охоронні якості.
        \nДля відмінного і вірного охоронця у цієї собаки є все, що необхідно: витривалість, фізична сила,
        чуйність і пильність, врівноваженість і міць. Вона завжди стане на захист свого господаря.
        \nБезконфліктність.
        \nВідмінно ладя з дітьми, ці собаки з великим задоволенням грають з малюками. Легко уживаються з будь-якими іншими
        домашніми тваринами. І чудово розуміють, що без причини, проявляти агресію не можна. При своєму комфортному темпераменті вона спокійна
        і в міру грайлива.
        \nОстанній, але не менш важливий за значенням, плюс – це те, що існує декілька варіантів для придбання німецьких вівчарок. Породистого
        пса з усіма документами можна купити не тільки у приватного заводчика, але і в будь-якому з безлічі розплідників.
        \nАле не варто забувати, що кожна собака індивідуальна, зі своїм власним поєднанням якостей. Дуже багато залежить і від господаря. Якщо
        правильно, з усією відповідальністю підійти до виховання свого вихованця, то є всі шанси стати володарем вірного і закоханого в вас
        одного.
        \n
        \nНегативні якості
        \nПроживання у маленьких приміщеннях не бажано.
        \nЦьому собаці просто необхідно простір. При всій своїй енергійності і досить великих
        розмірах, німець відчуває себе не комфортно в тісній квартирі. Якщо ви позбавите його періодичних прогулянок, то він може просто
        «зруйнувати» ваше житло.
        \nНеобхідність величезного досвіду для виховання.
        \nСуворе виховання цієї породи вимагає величезного терпіння і точного підходу. Якщо
        належної кваліфікації у вас недостатньо, то ця порода вам не рекомендована. Необхідно, при наявності бажання, вивчати спеціальну
        літературу або звернутися до знаючим заводчикам за порадою. Ці вівчарки бувають вкрай вперті, можуть відмовитися від виконання
        будь-якої команди. При відсутності досвіду ви можете упустити важливий момент, приблизно у віці дев’яти місяців, коли у собаки йде
        етап статевого дозрівання.
        \nВисока активність.
        \nТихі розмірені вечора біля дивана – це точно не про німецьку вівчарку. Бездіяльність може не тільки нашкодити,
        але й занапастити працездатність племінної породи. Як тільки щеня з’явився у вашому будинку, необхідно відразу почати займатися його
        вихованням. Завжди буде потреба в розвитку розумових здібностей за допомогою певних психологічних і фізичних навантажень. Інакше ви
        ризикуєте виростити некерованого, можливо навіть злого вихованця.
        \nВиявляють зайву агресію.
        \nНімецькі вівчарки віддані своєму господареві, завжди стануть на його захист. Цей плюс легко може стати
        недоліком. Добре ставлячись до найближчого оточення, німці в теж час можуть виявляти зайву ворожість до чужих людей. В собаці потрібно
        виховувати вміння адекватно ставитися до будь-якої ситуації. Не дозволяти гавкати на незнайомий їй об’єкт. Тим більше кидатися на
        нього і кусати.
        \nНеобхідність у щоденних тривалих прогулянках.
        \nЯкщо у вашому житті немає місця для активного проведення часу, то німецька вівчарка, на
        жаль, не для вас. Ці вкрай енергійна порода потребує просторі, де вона може вдосталь нагулятися. Довгі походи необхідно проводити
        щодня. Якщо у вас немає бажання або часу, то не треба мучити ні пса, ні себе.
        \nЗапах і шерсть. Заводячи німецьку вівчарку, будьте готові до постійної прибирання, так як шерсть вони залишають по всьому будинку.
        Особливо під час линьки. Так само доведеться час від часу провітрювати приміщення, щоб позбутися специфічного запаху. Якщо у вас
        алергія на собачий хутро, або непереносимість «пахощів», то, природно, такий вихованець вам не підійде.
        \nСильна і велика порода.
        \nПри відсутності належного виховання і дресирування ви просто можете не впоратися зі своїм вихованцем. В такому
        випадку не виключені синці і травми.
        \nОстанніми можна назвати той мінус, що, витративши гроші на придбання вихованця, доведеться розорятися і далі. Просто купити їй
        іграшки і корм – цього мало. Якщо у вас не вистачає часу і немає необхідного досвіду, знадобляться послуги дресирувальника-кінолога.
        Адже якщо упустити момент, то собака стане некерованою.
    </string>

    <string name="belgian_tittle">Бельгійська вівчарка</string>
    <string name="belgian_characteristics">
        Група: 1.
        \nТип породи: службова, сторожова
        \nВисота в холці: 56-66 см.
        \nВага: 20-30 кг.
        \nТривалість життя: 10-14 років.
        \nКолір: рудувате із чорним нальотом і чорною маскою.
        \nТип шерсті: Коротка.
    </string>
    <string name="belgian_history">Вважається, що всі 4 типи великого бельгійської вівчарки походять від собак-вівчарок Центральної Європи
        шляхом схрещування з привезеними з Англії в XIII столітті мастифом та діргаундом. У результаті до XIX століття виникло чимало місцевих
        вівчарів різного типу волосяного покриву та забарвлення. Вперше порода Бельгійська вівчарка зареєстрована в 1885 р. Клуб бельгійського
        вівчаря утворився в 1891 р., коли селекціонер професор А. Рейлі виділив і заніс в племінний реєстр 4 відмінних один від одного типи
        бельгійськї вівчарки. У 1898 р. довгошерстому типу чорної бельгійської вівчарки дали назву ґрюнендаль. Тоді ж жорсткошерстий тип
        оленячого окрасу стали називати лакенуа за місцем розташування королівського замку — Лакен. У наші дні це дуже рідкісна порода.
        Більшість короткошерстих бельгійських вівчарок походять з околиць міста Малін, чому і називаються малінуа. А шанувальник породи, що
        жив у селі Тервюрен, вивів довгошерстий тип оленячо-соболиного забарвлення, що отримав назву тервюрен.</string>
    <string name="belgian_character">Активні й розумні улюбленці, які мають чудові охоронні якості. Самостійні, здатні приймати рішення навіть
        без господаря. Якщо вівчарці малінуа приділяють недостатньо уваги, ігнорують її, то вона може вирости агресивною та озлобленою.
        Можливий також інший варіант - ви отримаєте боязкого й забитого собаку. Але за умови гарного виховання й соціалізації, з вами поруч
        буде слухняний улюбленець. Бельгійська вівчарка здатна поєднувати в собі відразу кілька відмінних якостей - компаньйона, охоронця і
        вірного друга. Можна спокійно заводити таку собаку сім\'ям із дітьми. Улюбленці не надто грайливі, але підкоряться малюкові. Найчастіше
        представники породи відчувають прихильність лише до однієї людини. Але і з іншими членами сім\'ї будуть вельми привітними. А ось з
        іншими вихованцями сходяться насилу. Для цього знадобиться докласти багато зусиль. Бельгійська вівчарка належить до тих собак, які
        дуже люблять ганяти котів. Малінуа – володарка такого ж сильного характеру, як і її тіло. Це чудовий охоронець, назавжди відданий
        своєму власникові. Бельгійська вівчарка може приймати рішення самостійно. Важливо приділяти їй багато уваги та показувати свою любов.
        Якщо собака буде почувати себе непотрібною, то виросте агресивною та злою на людей. У деяких випадках з “недолюблених” вихованців
        виростають боязкі та залякані пси. Тому важливо виховувати собаку та приділяти йому належну увагу. При правильному вихованні собаку
        можна заводити навіть сім\’ям з маленькими дітьми. Розумна собака буде терпіти незграбні ігри малюка і охороняти його. Малінуа
        найбільше виділяє для себе одну людину – її першого господаря. Саме до нього вона буде відчувати найбільш трепетні почуття. З іншими
        членами сім\’ї собака також із задоволенням буде гратися та ходити на прогулянки. Але з іншими вихованцями в будинку собака не
        уживається. Хіба що заводити їх з її щенячого віку. Хоча і це не факт. Малінуа відноситься до тих собак, які не люблять котів і при
        кожній нагоді готові на них полювати.</string>
    <string name="belgian_using">Спочатку пастуша, а сьогодні робоча (сторожова, захисна, пошукова і т. д.) , універсальний службовий собака,
        а також собака для сім\'ї. Бельгійська вівчарка малінуа – це витривала, міцне тварина. Пристосоване до різних погодних умов, ні дощ,
        ні спека, ні холод йому не страшні. Малинуа вважається адаптованої до суворих умов утримання в порівнянні з іншими бельгійцями. Адже
        спочатку собаки виводилися для допомоги в випасі і охорони худоби. Згодом ці якості поліпшувалися, для подальшого розведення
        відбиралися самі робочі особини. Цінувалися такі якості, як стійкість до стресів, товариськість, незлобливость. Сучасні бельгійські
        вівчарки Малінуа розділилися на два загони: робочі собаки і учасники рингу. Робочі собаки – застосовуються на службі в силових
        структурах. Неоціненна їх допомогу в пошуку зниклих людей, на службі в поліції, охорони. Рингова собаки – також трудяги, але в іншому
        напрямку. Участь у спортивних змаганнях, показових шоу в повній мірі демонструє можливості собаки.</string>
    <string name="belgian_povadki">Завдяки високому рівню інтелекту бельгійки чудово розуміють команди та виконують їх. Навчити чогось малінуа
        нескладно. Але щоб досягти максимального результату, тренування повинні бути регулярними. Вихованням собаки важливо почати займатися
        якомога раніше (вже з 2-3 місяців). Під час дресирування господареві вівчарки потрібно знати одну особливість малінуа. Ця собака дуже
        сприйнятлива до критики. Не можна кричати і обзивати тварину. Це також може потягнути за собою озлобленість тварини. Також буде
        порушено поведінку вихованця. При доброзичливому ставленні собака віддячить вам послухом і правильним виконанням всіх команд. Якщо
        між дресирувальником і вівчаркою встановиться міцний зв’язок і довірчі відносини, собака неодмінно буде слухатися. Змушувати
        бельгійську вівчарку виконувати команди не можна. Малінуа потрібно більше двох годин на фізичні вправи та розумову стимуляцію. Він
        дуже легко піддається дресируванню і може досягти успіхів в аджиліті, обідієнсі та інших видах кінологічного спорту. Вони дуже активні
        собаки, і не підійдуть вам у якості домашніх тварин, якщо їх доведеться лишати на самоті на цілий день.</string>
    <string name="belgian_plus_minus"> Позитивні якості
        \nкоротка шерсть;
        \nвідмінно піддаються дресурі;
        \nрозумні з хорошою пам’яттю;
        \nдуже люблять свого господаря;
        \nхороші сторожові якості;
        \nпідходять активним людям, особливо пов’язаних з професійним спортом, службою в підрозділах надзвичайного реагування.
        \nНегативні якості
        \nпотрібно багато фізичних вправ і тестів на кмітливість;
        \nне люблять сторонніх; агресивні до інших тварин;
        \nпри відсутності навантаження і уваги впадають в депресію,
        \nпсується характер; потрібно дуже рання соціалізація, інакше собака буде проявляти агресію, підозрілість;
        \nне підходить сильно зайнятим людям.
/</string>

    <string name="boxer_tittle">Боксер</string>
    <string name="boxer_characteristics">
        Група:2.
        \nТип породи: сторожова.
        \nВисота в холці: 53 - 65 см.
        \nВага: 25 - 32 кг.
        \nТривалість життя: 11 - 13 років.
        \nКолір: жовтувато-коричневе або смугасте.
        \nТип шерсті: коротка і гладка.
    </string>
    <string name="boxer_history">Зображення собак, схожих на сучасних боксерів, зустрічаються з XVII сторіччя. Ці собаки звалися
        буленбейсерами і протягом декількох сторіч були досить популярними в Західній та Центральній Європі. Предком боксера був німецький
        Булленбейсер – собака, що походить від Мастифа – і бульдога. Булленбейсерів протягом століть використовували як мисливських собак для
        полювання на ведмедя, кабана та оленів. Вони повинні були ловити і утримувати здобич, поки не підійдуть мисливці. З часом цих собак
        перестали тримати в маєтках і почали використовувати фермери та м’ясники для охорони та перегону худоби. Боксери сьогодення були
        виведені в кінці 19 століття. Чоловік з Мюнхену на ім’я Георг Алт зв’язав молоду самку Булленбейсера, яку звали Флора з місцевою
        обакою невідомого походження. У виводку був палево-білий самець, який отримав ім’я Лехнер Бокс. Вважається, що він започаткував
        лінійку собак, що стали тими боксерами, яких ми знаємо сьогодні. Лехнер Бокс був зведений з матір’ю Флорою, і однією з виводку була
        самка на ім’я Альт Шекин. Вона була зареєстрована як Бірбоксер або Модерн Булленбейсер. Потім самка Шекин була пов’язана з
        англійським бульдогом на ім’я Том, в результаті народився самець на ім’я Флокі, який став першим боксером, який був внесений до
        німецької студійної книги після перемоги на шоу в Мюнхені, на якому було спеціальне представлення боксерів. Сестра Флокі, біла самка,
        ще більш вплинула на виникнення породи, коли її з’єднали з Пікколо фон Анжертором, онуком Лехнера. Однією з її щенят була біла самка
        на ім’я Мета фон дер Пассаж, яку вважають матір’ю породи Боксер, хоча фотографії її свідчать, що вона мало схожа на сучасного
        боксера. Джон Вагнер, автор книги «Боксер», що була опублікована в 1939 році, сказав про неї: «Мета фон дер Пассаж відіграла
        найважливішу роль серед п’яти первісних предків. Наш чудовий ряд самців простежується зворотньо прямо до цієї самки. Вона мала
        міцну статуру, приземиста, строката з частково білим забарвленням, з невеликою нижньою щелепою та надзвичайно лагідна. Мало хто з
        плідних самиць різних порід може досягнути її рекорду. Вона послідовно народжує цуценят дивовижного типу та рідкісної якості. Ті, що
        походять від її потомства, породженого Флоком Сент-Сальватором та Вотаном, домінують увесь час». У 1894 році троє німців на ім’я
        Роберт, Коніг та Хопнер вирішили закріпити породу і презентувати її на виставці собак. Це відбулося в Мюнхені в 1895 році, а
        наступного року вони заснували перший Боксерський клуб. Порода стала відома в інших частинах Європи в кінці 1890-х років. Боксери були
        завезені в США близько 1903 року . Перший боксер був зареєстрований Американським кінологічним клубом у 1904 році, собака на ім’я
        Арнульф Гранденц. У 1915 р. Американський кінологічний клуб (AKC) визнав першого чемпіона з боксерів, Зігера Дампф Дом, що належав
        губернатору та пані Леман з Нью-Йорка. У США було не багато самиць боксерів, щоб розводити далі його нащадків, тому він не мав
        особливого впливу на породу. Американський боксерський клуб (ABC) був утворений в 1935 році і отримав визнання АКК в тому ж році. У перші
        дні в клубі було багато суперечок щодо стандарту боксера. У 1938 році клуб остаточно затвердив новий стандарт. Останні зміни
        стандарту були внесені в 2005 році. Сьогодні боксер посідає 7 місце серед 155 порід та видів, зареєстрованих АКК.</string>
    <string name="boxer_character">По самій природі своїй, це сторожовий собака, до незнайомих ставиться підозріло. Підозріло відносячись до
        незнайомців, боксер не є «собакою одного господаря», він однаково привітний зі всіма членами сім\'ї. Боксер небагатослівний, гавкає
        він рідко. Якщо він раптом загавкає, підіть поглянете, в чому справа — зазвичай для цього буває серйозна причина, щось не в порядку.
        Боксер дуже слухняний і настільки легко дресирується, що може бути навіть поводирем для сліпого. Відмінна риса характеру — велика
        прихильність до своєї сім\'ї, волелюбність. Енергія, що б\'є через край, і грайливість зберігаються у боксерів до старості.
        Боксер характеризується як «слухняна» собака-охоронець, це означає, що вони тямущі та пильні. Коли вони не клоунують для вас, вони поважні
        і впевнені в собі. З дітьми поводять себе грайливо і терпляче. Незнайомців зустрічають з обережністю, але вони ввічливо реагують на
        доброзичливих людей. Агресивними стають лише в захисті своєї родини та дому. На темперамент боксерів впливає ціла низка факторів,
        зокрема спадковість, тренування та соціалізація. Цуценята з хорошим характером допитливі та грайливі, готові наближатися до людей
        та сидіти в їх руках. Варто подивитися на батьків-собак, братів та сестер чи інших родичів по крові, щоб оцінити, яким буде цуценя,
        коли він виросте, але це не є гарантією. Як і кожній собаці, боксерам потрібна рання соціалізація – ознайомити їх із багатьма різними
        людьми, видовищами, звуками та переживанням досвіду – коли вони молоді. Соціалізація допомагає вирости вашому цуценяті-боксеру добре
        пристосованим, доброзичливим, дружнім собакою і залишатися таким.</string>
    <string name="boxer_using">Маючи особливу силу та відвагу, боксерів часто використовують на військовій службі та в поліції, а також в
        пошуково-рятувальних роботах. Якщо їх спеціально готують до охорони, ці тварини будуть прекрасними сторожами і затримають зловмисника
        так само, як і Мастифи. Боксери вирізняються слухняністю, спритністю та проходять шутжунд – спеціалізоване тестування порід собак,
        що містить трьохфазне змагання і визначає здатність собаки до спостереження, слухняності та захисту. Боксери – це порода, яка
        підходить не для всіх. Якщо вам подобається велика собака, яка любить поласувати смачненьким, подрімати поміж друзями, яка буде
        радувати вас клоунськими витівками і в той же час буде лагідна з вашими дітьми, і найважливіше, якщо ви готові приділяти увагу
        фізичному та психічному розвитку цієї собаки, боксер просто може бути найліпшим варіантом для вас! Коли вибухнула Перша світова війна,
        боксерів було зараховано до військових, вони служили собаками-посланниками, перевозячи пакунки та виступаючи в якості атакуючих та
        сторожових собак. Боксери стали популярними у США в 40-х роках минулого століття, коли солдати, що поверталися додому з Другої
        світової війни, привезли з собою своїх собак-талісманів. Через них з цією породою ознайомилась більша кількість людей і вона незабаром
        стала улюбленою твариною-компаньйоном, гідною і для виставок і для охорони. </string>
    <string name="boxer_povadki">Типовий боксер – розумний, уважний і сміливий, але разом з тим дружелюбний. Вони привітні щодо своєї родини
        і люблять гратися з її особами, але вони мають дуже вольовий характер, особливо у випадках, коли до них застосовують суворе виховання.
        Ці собаки потребують невибагливого догляду, маючи ангельське терпіння та ніжне ставлення до дітей. Боксери – хороші члени сім’ї,
        якщо ви регулярно даєте їм необхідне фізичне навантаження та позитивне заохочення. Якщо ви є власником такої собаки, то намагайтеся
        забезпечити вашого улюбленця адекватною кількістю прогулянок та забігів, в таких умовах вони можуть навіть пристосуватися до життя в
        квартирі і вони почуватимуться добре поруч зі своїми улюбленими людьми. Боксери відрізняються великою любов’ю та вірністю родині. Вони
        часто спочатку ставляться з недовірою до незнайомців, але не будуть агресивними, якщо не вбачатимуть загрозу для своїх сімей. Боксери
        настільки люблять своїх хазяїв, що вони часто думають, що вони – передові захисники і будуть гавкати якомога ближче до вас. Власники
        боксерів у всьому світі відмічають особливу клоунську поведінку своїх улюбленців. Боксери – позитивно настроєні, щасливі та енергійні.
        Вони часто скребуть лапами, як коти, свої іграшки, миски з їжею і навіть своїх власників. Коли вони хвилюються, вони часто
        витанцьовують “квасольку”, своєрідні танцювальні рухи, які складаються зі скручування їх тіла в півкруг, що нагадує за формою квасолю,
        а потім крутяться навколо себе. Боксери також видають унікальні звуки, що нагадують «ву-ву», коли вони хочуть чогось або збуджені. Це
        не зовсім гавкіт, а швидше спосіб привернути увагу: «Ву-ву», подивіться на мене! Спостерігати за бігом боксера – це захоплююче
        видовище. Вони настільки життєрадісні, щасливі та граційні, що ви не стримаєте посмішку на обличчі, особливо якщо вони почнуть
        стрибати – ці собаки обожнюють це робити, скручуючись і перекидаючись сальто, щоб розважити хазяїна.</string>
    <string name="boxer_plus_minus">Позитивні якості
        \nТовариський характер.
        \nВисока схильність до тренування. Регулярні заняття - запорука розумної та слухняної собаки.
        \nМає виражені схильності до навиків захисту.
        \nКоротка та гладка шерсть, що дуже важливо при догляді, а також для людей за алергією.
        \nБезмежна вірність господарю.
        \nСпостерігається прив\'язаність до дітей. Навіть до самих маленьких.
        \nНегативні якості.
        \nБатьки повинні пильно слідкувати за грою боксера з дитиною. Через свій розмір, вагу та чималу грайливість собака може ненароком штурнути
        дитину, через що та впаде та може отримати травми.
        \nБоксери не завжди дружелюбні до інших собак.
        \nВисокий рівень хвороб в холодний період через коротку шерсть.
        \nПотребує багато часу та уваги, а за їх відсутності не виключений стан депресії та хворобливість. Ця собака не підійде постійно зайнятим
        людям.
        \nПостійна активність, яка не завжди піддається контролю.
        \nПорода схольна до раку а також хвороб з травленням та метеоризмом.</string>

    <string name="border_tittle">Бордер коллі</string>
    <string name="border_characteristics">
        Група:.
        \nТип породи: .
        \nВисота в холці: .
        \nВага: .
        \nТривалість життя: .
        \nКолір: .
        \nТип шерсті: .
    </string>
    <string name="border_history">Coming soon.</string>
    <string name="border_character">Coming soon.</string>
    <string name="border_using">Coming soon.</string>
    <string name="border_povadki">Coming soon.</string>
    <string name="border_plus_minus">Coming soon.</string>


    <string name="bull_tittle">Бульдог</string>
    <string name="bull_characteristics">
        Група:.
        \nТип породи: .
        \nВисота в холці: .
        \nВага: .
        \nТривалість життя: .
        \nКолір: .
        \nТип шерсті: .
    </string>
    <string name="bull_history">Coming soon.</string>
    <string name="bull_character">Coming soon.</string>
    <string name="bull_using">Coming soon.</string>
    <string name="bull_povadki">Coming soon.</string>
    <string name="bull_plus_minus">Coming soon.</string>

    <string name="european_tittle">Восточноевропейская овчарка</string>
    <string name="european_characteristics">
        Група:.
        \nТип породи: .
        \nВисота в холці: .
        \nВага: .
        \nТривалість життя: .
        \nКолір: .
        \nТип шерсті: .
    </string>
    <string name="european_history">Coming soon.</string>
    <string name="european_character">Coming soon.</string>
    <string name="european_using">Coming soon.</string>
    <string name="european_povadki">Coming soon.</string>
    <string name="european_plus_minus">Coming soon.</string>

    <string name="dober_tittle">Доберман</string>
    <string name="dober_characteristics">
        Група:.
        \nТип породи: .
        \nВисота в холці: .
        \nВага: .
        \nТривалість життя: .
        \nКолір: .
        \nТип шерсті: .
    </string>
    <string name="dober_history">Coming soon.</string>
    <string name="dober_character">Coming soon.</string>
    <string name="dober_using">Coming soon.</string>
    <string name="dober_povadki">Coming soon.</string>
    <string name="dober_plus_minus">Coming soon.</string>

    <string name="golden_tittle">Золотистый ретривер</string>
    <string name="golden_characteristics">
        Група:.
        \nТип породи: .
        \nВисота в холці: .
        \nВага: .
        \nТривалість життя: .
        \nКолір: .
        \nТип шерсті: .
    </string>
    <string name="golden_history">Coming soon.</string>
    <string name="golden_character">Coming soon.</string>
    <string name="golden_using">Coming soon.</string>
    <string name="golden_povadki">Coming soon.</string>
    <string name="golden_plus_minus">Coming soon.</string>

    <string name="terier_tittle">Терьер</string>
    <string name="terier_characteristics">
        Група:.
        \nТип породи: .
        \nВисота в холці: .
        \nВага: .
        \nТривалість життя: .
        \nКолір: .
        \nТип шерсті: .
    </string>
    <string name="terier_history">Coming soon.</string>
    <string name="terier_character">Coming soon.</string>
    <string name="terier_using">Coming soon.</string>
    <string name="terier_povadki">Coming soon.</string>
    <string name="terier_plus_minus">Coming soon.</string>


    <string name="australian_tittle">Австралийская овчарка</string>
    <string name="australian_characteristics">
        Група:.
        \nТип породи: .
        \nВисота в холці: .
        \nВага: .
        \nТривалість життя: .
        \nКолір: .
        \nТип шерсті: .
    </string>
    <string name="australian_history">Coming soon.</string>
    <string name="australian_character">Coming soon.</string>
    <string name="australian_using">Coming soon.</string>
    <string name="australian_povadki">Coming soon.</string>
    <string name="australian_plus_minus">Coming soon.</string>

    <string name="staff_tittle">Американский стаффордширский терьер</string>
    <string name="staff_characteristics">
        Група:.
        \nТип породи: .
        \nВисота в холці: .
        \nВага: .
        \nТривалість життя: .
        \nКолір: .
        \nТип шерсті: .
    </string>
    <string name="staff_history">Coming soon.</string>
    <string name="staff_character">Coming soon.</string>
    <string name="staff_using">Coming soon.</string>
    <string name="staff_povadki">Coming soon.</string>
    <string name="staff_plus_minus">Coming soon.</string>

    //команды
    <string name="sit_tittle">Сидеть</string>
    <string name="sit_character"></string>
    <string name="sit_opisanie"></string>

    <string name="down_tittle">Лежать</string>
    <string name="down_character"></string>
    <string name="down_opisanie"></string>

    <string name="up_tittle">Стоять</string>
    <string name="up_character"></string>
    <string name="up_opisanie"></string>

    <string name="take_tittle">Дай</string>
    <string name="take_character"></string>
    <string name="take_opisanie"></string>

    <string name="walk_tittle">Гуляй</string>
    <string name="walk_character"></string>
    <string name="walk_opisanie"></string>

    <string name="chujoi_tittle">Чужой</string>
    <string name="chujoi_character"></string>
    <string name="chujoi_opisanie"></string>

    <string name="come_on_tittle">Рядом</string>
    <string name="come_on_character"></string>
    <string name="come_on_opisanie"></string>

    <string name="apport_tittle">Аппорт</string>
    <string name="apport_character"></string>
    <string name="apport_opisanie"></string>

    <string name="fus_tittle">Фас</string>
    <string name="fus_character"></string>
    <string name="fus_opisanie"></string>

    <string name="sound_tittle">Голос</string>
    <string name="sound_character"></string>
    <string name="sound_opisanie"></string>

ъ
    //уход
    <string name="vihul_tittle">Выгулка</string>
    <string name="vihul_character"></string>
    <string name="vihul_opisanie"></string>

    <string name="vyches_tittle">Вычёсывание</string>
    <string name="vyches_character"></string>
    <string name="vyches_opisanie"></string>

    <string name="kogti_tittle">Когти</string>
    <string name="kogti_character"></string>
    <string name="kogti_opisanie"></string>

    <string name="food_tittle">Кормление</string>
    <string name="food_character"></string>
    <string name="food_opisanie"></string>

    <string name="wash_tittle">Купание</string>
    <string name="wash_character"></string>
    <string name="wash_opisanie"></string>

    <string name="otrava_tittle">Отравление</string>
    <string name="otrava_character"></string>
    <string name="otrava_opisanie"></string>

    <string name="perazit_tittle">Паразиты</string>
    <string name="pearazit_character"></string>
    <string name="perazit_opisanie"></string>

    <string name="razvod_tittle">Разведение</string>
    <string name="razvod_character"></string>
    <string name="razvod_opisanie"></string>

    <string name="zuby_tittle">Уход за зубами</string>
    <string name="zuby_character"></string>
    <string name="zuby_opisanie"></string>

    <string name="ushi_tittle">Уход за ушами</string>
    <string name="ushi_character"></string>
    <string name="ushi_opisanie"></string>

</resources>